﻿Trên 36.000 vụ vi phạm pháp luật bảo vệ rừng

(NLĐ) - Thông tin với báo giới vào ngày 10-1, Cục Kiểm lâm cho biết, năm 2005 khô hạn kéo dài nên tình hình cháy rừng diễn biến phức tạp, gây hậu quả khá nghiêm trọng với 1.148 vụ, làm thiệt hại 7.266 ha rừng- ước tính tăng 80% so với năm 2004.Trong năm 2005 có 36.376 vụ vi phạm pháp luật về bảo vệ rừng bị phát hiện. Lực lượng kiểm lâm đã xử lý 28.480 vụ, trong đó xử phạt hành chính 28.045 vụ, khởi tố hình sự 443 vụ với 310 bị can, thu nộp ngân sách trên 100 tỉ đồng. Cục Kiểm lâm nhận định, tình trạng phá rừng trái phép vẫn diễn ra trên diện rộng, nhiều vụ có tổ chức.

T.Dũng
